\begin{solution}
    Tape-1最初为输入且以$T$结尾，Tape-2为$Z_0$表示栈底元素、Tape-3为$Y_0$表示输出的开始位置。最初状态为$q_0$。
    下图是初始状态的三个Tape相对位置关系的一个示意：
    \begin{center}
        \begin{tabular}{r||c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c}\hline
            Tape-1& $\cdots$&$B$&$B$ & $a$& $a$& $b$& $\uparrow$& $b$&$T$&$B$ & $\cdots$ \\\hline
            Tape-2& $\cdots$&$B$&$Z_0$ &$B$ &$B$ &$B$ &$B$ &$B$&$B$&$B$  &$\cdots$\\\hline
            Tape-3& $\cdots$&$B$&$Y_0$ &$B$ &$B$ &$B$ &$B$ &$B$&$B$&$B$  &$\cdots$\\\hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    $q_0$状态从Tape-1中读一个字符是$T$，则右移，且字符不变，进入接收状态$q_r$；若读一个字符$x$是$a$或者$b$，则将字符$x$变为$B$，并右移加入状态$q_{1a}$或
    $q_{1b}$；若读一个字符是$\uparrow$，则将字符$\uparrow$变为$B$，左移，进入状态$q_5$。

    对于$q_{1a}$，Tape-2上如果字符为$B$，则左移，且字符、状态不变；
    如果字符非为$B$，则进入$q_{2a}$，字符不变，右移。
    （此时在栈顶位置）$q_{2a}$随后Tape-2将元素从$B$变为$a$，并进入$q_{3}$，右移。\\
    对于$q_{1b}$，Tape-2上如果字符为$B$，则左移，且字符、状态不变；
    如果字符非为$B$，则进入$q_{2b}$，字符不变，右移。
    （此时在栈顶位置）$q_{2b}$随后Tape-2将元素从$B$变为$b$，并进入$q_{3}$，右移。

    $q_{3}$状态，根据Tape-1的内容，对于字符为$B$，右移、保持字符、状态不变；
    对于其它字符，左移保持字符不变，进入$q_{4}$。\\
    $q_{4}$状态，对于任意字符，右移、保持字符不变进入$q_{0}$。

    
    对于$q_5$，Tape-2上如果字符为$B$，则左移，且字符、状态不变；
    如果字符为$a$，则进入$q_{6a}$，字符$a$变$B$，左移；如果字符为$b$，则进入$q_{6b}$，字符$b$变$B$，左移；如果字符为$Z_0$，则进入$q_e$，字符不变，左移；

    对于$q_{6a}$，Tape-2上如果字符不为$Z_0$，则左移，且字符、状态不变；如果字符为$Z_0$，则进入$q_{7a}$，字符不变，右移。\\
    对于$q_{7a}$，Tape-3上如果字符不为$B$，则右移，且字符、状态不变；如果字符为$B$，则字符变为$a$，右移，进入$q_{3}$状态。

    对于$q_{6b}$，Tape-2上如果字符不为$Z_0$，则左移，且字符、状态不变；如果字符为$Z_0$，则进入$q_{7b}$，字符不变，右移。\\
    对于$q_{7b}$，Tape-3上如果字符不为$B$，则右移，且字符、状态不变；如果字符为$B$，则字符变为$b$，右移，进入$q_{3}$状态。
    
    \textbf{注意：}移动时利用了一个性质：当前Tape-1指令的位置一定在当前栈顶位置的右侧，也一定在输出第一个空余位置的右侧，于是从指令位置找栈顶元素的时候只需要
    向左移动，从栈顶位置或当前输出位置找下一个指令位置的时候只需要向右移动必然可以找到。

    \textbf{总结：}$q_0$表示一个操作周期结束下一个周期未开始之前的状态；
    $q_1x$表示读到压栈$x$指令的状态，当前位置未确定指向栈顶元素前的状态；
    $q_2x$表示读到压栈$x$指令的状态，当前位置确定指向栈顶第一个空位置的状态；
    $q_3$表示当前位置未确定指向下一个操作符号前的状态；
    $q_4$表示当前位置确定指向下一个操作符号左侧位置的状态；
    $q_5$表示读到出栈指令，当前位置未指向栈顶元素前的状态；
    $q_{6x}$表示读到出栈指令，并已经弹出元素$x$，当前位置未到达栈底（输出开始位置）的状态；
    $q_{7x}$表示读到出栈指令，并已经弹出元素$x$，当前位置未到达下一个输出空位置的状态；
    $q_r$表示输入序列正常终止的结束状态；
    $q_e$表示对空栈进行弹出操作导致的错误状态；
\end{solution}